%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Drones als hulpmiddel bij de bosbranden in Australië}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2019-2020} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Beau Bellon\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{David Van Impe\textsuperscript{2}}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:beau.bellon@student.hogent.be}{beau.bellon@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:david@dvit.be}{david@dvit.be};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{Drones zijn al sinds enkele decennia ingezet met vooral militaire doeleinden, maar sinds enkele jaren hebben deze ook hun plaats gevonden voor maatschappelijke doelen. Meer bepaald worden deze steeds meer gebruikt in gebieden zoals in de vastgoed, recreatief of bij calamiteiten in rampgebieden. In dit onderzoek wordt er op zoek gegaan op welke manier drones een hulpmiddel zijn geweest tijdens en na de bosbranden in Australië en op welke wijze dit specifiek is gebeurt. Er wordt in het bijzonder onderzocht hoe deze drones via het maken van foto's, helpen bij het blussen van branden en het identificeren en herkennen van bepaalde dieren en plantensoorten een belangrijke rol hebben gespeeld. Anderzijds zal er ook uitbundig besproken worden wat de technische specificaties en functionaliteiten van deze drones juist moeten omvatten, alsook de beveiliging zodat deze niet kunnen misbruikt worden. Er wordt ook dieper ingegaan op wat er allemaal met deze data kan en moet gebeuren zodanig dat deze bruikbaar is en in de toekomst opnieuw relevant kan zijn. In een levensbedreigende situatie is het vaak zo dat elke seconde telt en dan zou de hulp van een drone, autonoom of manueel, wel eens het verschil kunnen maken. Het doel van dit onderzoek is dan ook om na te gaan in welke mate de drones hulpverlening hebben kunnen bieden tijdens en na deze bosbranden alsook een reflectie op welke manier dit misschien beter had kunnen verlopen. Er zal dus voornamelijk uitgeweid worden welke technieken de drones hier hebben toegepast en deze uitbundig uit te leggen met nodige technische specificaties en functionaliteiten.}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Studie. Drones --- Hulpverlening --- Data verwerking } % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}
\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
